呢年因為要做野接觸到大陸人, 發現一樣野

細公司, 講完唔認數
做廠既, 一樣講完唔認數
交貨期? 聽下算
幫超大型公司做幾單JOB
竟然一樣遲遲收唔到錢

天滅中共? 天滅中蟈人好撚過
呢D畜牲10%都唔好信

好多機遇呀真係

支那人一人攞你一蚊都死得

支那人係最信唔過

無誠信
無賴
唔講道理
同佢吹下水就話係朋友 想攞你著數

我上去大陸做嘢幾十年，未見過一個好人．

文化差異姐

機遇處處

年青人不應固步自封。

咪話做野, 親戚都想呃你, 搵你著數

睇都超都知
睇海航都知
睇樂視都知

幾有幾日錢都好
都係得個吹字
到找數果陣就知根本冇咁多錢比人

上去做野剛好13個月
唔認數唔找數日日都發生緊，你係唔會搵到有誠信既純中資公司

「中國人」這三個字，你流傢！

我係台灣做野班台灣佬都係咁上下，成日改期拖得就拖

巴打有無對過印度廠? 佢地仲撚賴皮

反而覺得係水魚

我都唔想架香港無廠，無計

我出產品講明全球都候就係唔比大陸賣

支那人是最狡滑最不可信

d中國人仲覺得你地跟合約係天真，做事死板，未去到中國既高度

由上至下無誠信己經入左dna

香港都好多係咁，香港問題都好嚴重
大陸更厲害

仲要唔跟合約做
做到一半先話要加改野 之後同佢講話要收錢
之後就會話鳩你做乜唔會包埋

係呀，出imvoice先黎話要減價，野又做好晒
大公司都咁撚樣睇佢幾時滅忙

仲要做爛巿，成行比佢整死
阿差一撚樣

最撚攪笑而家有D做生意香港人, 例如有個朋友,覺得佢地做生意既方法賺到公錢就係好,
耿雲好勁, 大陸廠抄人打賺錢係醒, 我話呢樣其實只係偷呃拐騙, 如果全世界都同佢一樣只係抄野做老番, 你覺得仲有無野比你抄, 世界有無新野? 佢無聲出

我話一間公司一定要創新做產品要有自己野, 一味抄, 跟人尾, 比人壓價又多同行一齊爭,
到最後你都只係一間老番山寨公司

無合約咩?
交唔到貨就係違約啦

外國人做野慢 但每次都會交足貨 無甩漏
大陸人做野慢 每次交d野錯十樣 每次同佢講 佢只會改好一樣比你

咁點解仲發展到?

咁想同大陸人收錢最後有乜方法

Rule one: they lies

香港呢咁？多唔多好人

先落訂，半期再收錢，無錢停工做下一單

大家都係咁短視，一味鬥抄鬥價錢
有條支那女人，仲同我講話香港時裝好落後
人地米蘭尋日行完SHOW既新野，第二日深圳己經有

個個都唔知咩叫創作，以抄得「似 快 平」為榮

中共同中國人咪一體

反而我想知大陸公司之間自己會點做生意

大家都知大家啲仆街嘢

咁會點保障自己無蝕底

你老母做13億人生意都唔夠養你 仲未醒？

香港有好大陸黎...

我公司同大陸佬台灣佬都deal過，兩邊一樣咁pk。做生意真係香港人同鬼佬均真好多。

呢樣野應該唔關終國事 外國都大把公司係咁 我做果間係好大型嘅國際公司 拖個vendor數一年有多 而家仲未找

奴才多
鬥平始終市場

不用分得這些清
香港都好快係

同人deal完唔找數都叫做生意
呢啲機遇都係留返比你個五毛狗啦

都候？

上阿里巴巴搵啦
啲公司全部有認証

阿里巴巴真係人如其名
四十大盗之首
冇改錯名

有誠信就唔係支那啦
佢一定要保留現狀，全個蟈家都偷呃拐騙
咁先啱十幾億賤狗生活

同感 交貨期無一次準時
而且俾哂sample佢跟住做都可以出錯
直接啲講可以話無腦 藉口多多 毫無責任感
所以唔到最後一刻都唔好俾尾數佢地

收命

唔關中唔中資事
起中國既外資公司一樣有機會唔找數
告上法庭就後門錢多

唔關認唔認証事囉
你係咪未返過大陸做野
就算全球極出名既公司起中國開分公司
你幫佢地做野, 一樣會拖你數,
跟住handle條友轉左, 佢就會叫你問上一手條友拎 (大把藉口唔找數)

阿里巴巴係可以俾佐錢去阿里巴巴，
然後等間廠出哂貨，你確認佐，阿里巴巴先會過錢俾佢

至於你幫大陸人做野收唔到錢，
只可以講你人緣差佐啲

利申︰公司大陸開廠

大陸人除非係潮州佬温洲佬嗰啲自己友, 其它大陸人一向先錢後貨．

"沒事兒沒事兒~ 今個月的貨一定會辦好"
之後月中已經call唔撚到

問題係賴帳做唔到，咁不如只做中国以外

搵廠做野，乜都話可以可以 最後乜撚都唔得

乜有蝗係親戚
老到就死嗰啲就會講親情嘅
不過嗰啲係共匪奪權之前已經懂事
我嗰個呀婆每次見到我地探佢都好開心，最後嗰次佢重開心到喊
其他同我同輩嗰啲 連呀婆都唔想見佢地

仲衰撚過中東佬
上到去冇人脈真係仆得街
開會八成時間都係到飲茶吹水
又要冇錢都要扮有錢
成家人一齊搞生意既又唔識分工勁多family drama
大哥講完做起左d貨
二哥又話唔得要改 on99

你未同印度 / 蝻做過生意姐
講野唔算數方面
印度 >>>>>>>>>> 蝻 >>>>>>>大陸 >~ 香港
印度先係世界第一

所以我一向同大陸人做野都係先收訂，貨到再收埋尾數先送貨，如果未收尾數就送9成收唔返

啱呀！印度人係成個民族都無口齒

我地公司搵大陸廠家做野 比錢佢地幫我地寫個系統仲要我教翻佢地轉頭

仲要同佢講親規則/compliance嘅野
佢地死都話係大陸唔係咁做，又話以前做開唔洗咁做
屌你而家係香港做生意係要跟足公司規矩架啦
到時啲單唔批你冇錢賺係你自己麻煩

收皮啦，你估香港人唔係咁？仲無懶呀

收皮啦唔係中國照著香港收左皮好撚耐啦

呢個世界系咁仆街，你吹佢唔脹

佢地個個都9吹
認真便輸了

香港人好好，民風純樸，待人真誠，從不互相欺詐

香港未一樣拖數期拖到癲

超大公司一樣拖你3個月